Ductus Mono est une famille typographique inspirée de la calligraphie romaine. Les glyphes sont composés de plusieurs tracés interprétant avec une certaine liberté les ductus traditionnels suivant lesquels les lettres étaient dessinées. Ces typographies ont été dessinées à l'aide de l'outil Metapost, qui permet de définir la position de points et de les relier avec différentes fonctions. On y dessine ses glyphes par un squelette central, un « stroke », sur lequel on vient ensuite appliquer un outil dont la forme peut varier (arrondi, biseauté, rectangulaire). Cet outil propose un parallèle intéressant avec la pratique calligraphique qui consiste finalement aussi à dessiner des lettres d'après un tracé central et à laisser la forme et la pente de l'outil déterminer les contours de ce tracé. Les trois graisses dans lesquelles se décline la famille Ductus Mono font appel aux trois formes de stylo principales de Metapost : Pencircle, Penrazor et Pensquare.
